\documentclass[12pt,a4paper]{article}


% Polices
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[left=1.5cm,right=1.5cm,top=1.5cm,bottom=1.5cm,landscape=true]{geometry}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{ae,aecompl}
\usepackage{fourier}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}

% Mise en forme
\usepackage{xcolor}
\usepackage{soul}           % \ul{}
\usepackage{multicol}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[format=plain,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption}
\usepackage{subcaption}

% Maths / Physique
\usepackage{amsfonts,amsmath,amssymb,amsthm,amscd}
\usepackage{physics}
\usepackage{nicefrac} % \nicefrac{a}{b} --> "a/b" but nicer
\usepackage[e]{esvect}  % \vv{arg} ou \vv*{arg}{indice}
\usepackage{proba}
\usepackage{siunitx}
    \sisetup{locale=FR,inter-unit-product=\ensuremath{{}\cdot{}},range-phrase=~à~,range-units=single,list-pair-separator={~et~}}

\pagestyle{empty}

\newcommand{\blue}{\textcolor{blue}}
\newcommand{\red}{\textcolor{red}}


\begin{document}

\begin{center}
\begin{large}
\ul{\'Equations de Maxwell} \\ \vspace{1ex}

\fbox{
 \begin{minipage}{\linewidth}
  \begin{gather}
    \vv{\nabla}\cdot\vv{\blue{D}} = \rho \tag{Maxwell-Gauss} \\[1.5ex]
    \vv{\nabla}\cdot\vv{\red{B}}=0 \tag{Maxwell-Thomson} \\[1.5ex]
    \vv{\nabla}\times\vv{\blue{E}}=-\pdv{\vv{\red{B}}}{t} \tag{Maxwell-Faraday} \\[1.5ex]
    \vv{\nabla}\times\vv{\red{H}}=\vv{j}+\pdv{\vv{\blue{D}}}{t} \tag{Maxwell-Ampère} 
  \end{gather}
  \medskip
 \end{minipage}
}

\end{large}
\end{center}

\begin{itemize}
    \item $\rho$ la distribution volumique de charges électriques (\si{\coulomb\per\meter\cubed}) ; \\
    \item $\vv{j}$ le vecteur de la densité de courant électrique (\si{\ampere\per\meter\squared}) ; \\
    \item $\vv{E}\qty(\vv{r},t)$ le pseudo-vecteur du champ d'excitation électrique (\si{\volt\per\meter}) ; \\
    \item $\vv{B}\qty(\vv{r},t)$ le pseudo-vecteur du champ d'induction magnétique (\si{\tesla}) ; \\
    \item $\vv{D}\qty(\vv{r},t)=\varepsilon_0\vv{E}$ (milieu linéaire) le pseudo-vecteur du champ d'induction électrique (\si{\coulomb\per\meter\squared}) ; \\
    \item $\vv{H}\qty(\vv{r},t)=\dfrac{\vv{B}}{\mu_0}$ (milieu linéaire) le pseudo-vecteur du champ d'excitation magnétique (\si{\ampere\per\meter}) ; \\
    \item $\varepsilon_0$ la permittivité diélectrique du vide $\qty(\dfrac{1}{36\pi}\cdot 10^{-9}~\si{\farad\per\meter})$ ; \\
    \item $\mu_0$ la perméabilité magnétique du vide $\qty(4\pi\cdot 10^{-7}~\si{\henry\per\meter})$ ; \\
    \item $c=\dfrac{1}{\sqrt{\mu_0\varepsilon_0}}$ la célérité de la lumière dans le vide $\qty(\SI{299792458}{\meter\per\second})$.
    \end{itemize}

\end{document}
